---
title: "Création du cart"
description: ""
---

# Déploiement du cart
- TODO remarque README:
   - préciser qu'on peut se servir des ansible facts pour récupérer la bonne version d'Ubuntu
   - l'équivalent Ansible de 
```
# Download Microsoft signing key and repository
wget https://packages.microsoft.com/config/ubuntu/$repo_version/packages-microsoft-prod.deb -O packages-microsoft-prod.deb

# Install Microsoft signing key and repository
sudo dpkg -i packages-microsoft-prod.deb

# Clean up
rm packages-microsoft-prod.deb
```
serait: module apt avec option deb: url. Mais c'est vraiment dur à trouver ça.  
Il n'y a pas non plus de module dpkg, et ils ne sauront pas faire la différence entre apt et dpkg.
Pareil pour le fait d'update le cache ensuite
    - Il faut leur donner le port sur lequel le frontend écoute (faire un tableau avec ces infos)
    - Problème d'idempotence sur le dotnet publish: si le service est déjà lancé, on ne peut pas réécrire le binaire: "Text file is busy"  

